\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{textcomp}
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\frenchbsetup{ItemLabels=\textbullet,}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usetkzobj{all}
\usetikzlibrary{hobby}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage[top=1.4cm,bottom=1.4cm,left=2cm,right=2cm,includehead,
includefoot]{geometry}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{fancybox}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\usepackage{ifthen}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\lhead{}
\rhead{}
\chead{}

\rfoot{}
\lfoot{}
\cfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage{pdfmarginpar}

\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{0.98\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
  \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\makeatother

\theoremstyle{break}

\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{probleme}{Problème}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\newcommand{\N}{\mathbf{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbf{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbf{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{framed}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\definecolor{fond}{RGB}{136,136,136}
\definecolor{sicolor}{RGB}{128,0,128}
\definecolor{tantquecolor}{RGB}{221,111,6}
\definecolor{pourcolor}{RGB}{187,136,0}
\definecolor{bloccolor}{RGB}{128,0,0}
\newenvironment{cadrecode}{%
  \def\FrameCommand{{\color{fond}\vrule width
  5pt}\fcolorbox{fond}{white}}%
  \MakeFramed {\hsize \linewidth \advance\hsize-\width
\FrameRestore}\begin{footnotesize}}%
{\end{footnotesize}\endMakeFramed}
\makeatletter
\def\therule{\makebox[\algorithmicindent][l]{\hspace*{.5em}\color{fond}
\vrule width 1pt height .75\baselineskip depth .25\baselineskip}}%
\newtoks\therules
\therules={}
\def\appendto#1#2{\expandafter#1\expandafter{\the#1#2}}
\def\gobblefirst#1{#1\expandafter\expandafter\expandafter{\expandafter\@gobble\the#1}}%
\def\Ligne{\State\unskip\the\therules}% 
\def\pushindent{\appendto\therules\therule}%
\def\popindent{\gobblefirst\therules}%
\def\printindent{\unskip\the\therules}%
\def\printandpush{\printindent\pushindent}%
\def\popandprint{\popindent\printindent}%
\def\Variables{\Ligne \textcolor{bloccolor}{\textbf{VARIABLES}}}
\def\Si#1{\Ligne \textcolor{sicolor}{\textbf{SI}} #1
\textcolor{sicolor}{\textbf{ALORS}}}%
\def\Sinon{\Ligne \textcolor{sicolor}{\textbf{SINON}}}%
\def\Pour#1#2#3{\Ligne \textcolor{pourcolor}{\textbf{POUR}} #1
  \textcolor{pourcolor}{\textbf{ALLANT\_DE}} #2
\textcolor{pourcolor}{\textbf{A}} #3}%
\def\Tantque#1{\Ligne \textcolor{tantquecolor}{\textbf{TANT\_QUE}} #1
\textcolor{tantquecolor}{\textbf{FAIRE}}}%
\algdef{SE}[WHILE]{DebutTantQue}{FinTantQue}
{\pushindent \printindent
\textcolor{tantquecolor}{\textbf{DEBUT\_TANT\_QUE}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{tantquecolor}{\textbf{FIN\_TANT\_QUE}}}%
\algdef{SE}[FOR]{DebutPour}{FinPour}
{\pushindent \printindent
\textcolor{pourcolor}{\textbf{DEBUT\_POUR}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{pourcolor}{\textbf{FIN\_POUR}}}%
\algdef{SE}[IF]{DebutSi}{FinSi}%
{\pushindent \printindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{DEBUT\_SI}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{FIN\_SI}}}%
\algdef{SE}[IF]{DebutSinon}{FinSinon}
{\pushindent \printindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{DEBUT\_SINON}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{FIN\_SINON}}}%
\algdef{SE}[PROCEDURE]{DebutAlgo}{FinAlgo}
{\printandpush
\textcolor{bloccolor}{\textbf{DEBUT\_ALGORITHME}}}%
{\popandprint
\textcolor{bloccolor}{\textbf{FIN\_ALGORITHME}}}%
\makeatother
\newenvironment{algobox}%
{%
  \begin{ttfamily}
    \begin{algorithmic}[1]
      \begin{cadrecode}
        \labelwidth 1.5em
        \leftmargin\labelwidth
        \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}
      }
      {%
      \end{cadrecode}
    \end{algorithmic}
  \end{ttfamily}
}


\title{Évaluation  -- Durée :  15min}
\author{Second degré}
\date{CORRECTION}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice} \hfill \textbf{ 6 points}\\
On note $P(x)=-2x^2+7x-5$.
\begin{enumerate}

\item Résoudre $P(x)=0$.\\

\rep{$\Delta=9$\\
$x_1=\dfrac{-7-3}{2\times (-2)}=-2,5$ et$x_2=\dfrac{-3+7}{-4}=-1$ }

\item Factoriser $P(x)$.\\

\rep{$-2(x+2,5)(x+1)$} 
\item Résoudre  $P(x)>0$.\\

\rep{ \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[espcl=1.5]
      {$x$ / 1   , $f(x)$ / 1}%
      {$-\infty$,$-\dfrac{5}{2}$ , $-1$, $+\infty$ }%
      \tkzTabLine{ ,+, z,- , z, +}
    \end{tikzpicture}}

\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{exercice} \hfill \textbf{ 4 points}\\
Les 4 paraboles ci-dessous, sont les courbes représentatives de quatre fonctions polynôme du second degré $f_1$, $f_2$, $f_3$ et $f_4$ .
\begin{multicols}{4}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[thick,lightgray] (-4,-4)grid(4,4);
\draw[->, very thick](0,-4) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -3:1.5, very  thick, blue] plot (\x, {-.75*(\x+.8)^2}) ;
\end{tikzpicture}
\rep{$f_3$ : $a < 0$ et $\mathrm{\Delta}  = 0$}

\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[thick,lightgray] (-4,-4)grid(4,4);
\draw[->, very thick](0,-4) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -3:1.5, very  thick, blue] plot (\x, {(\x+2)*(.5-(\x))}) ;
\end{tikzpicture}
\rep{$f_4$ : $a < 0$ et $\mathrm{\Delta} > 0$}

\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[thick,lightgray] (-4,-4)grid(4,4);
\draw[->, very thick](0,-4) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -2.7:0.8, very  thick, blue] plot (\x, {.5+(\x+1)^2)}) ;
\end{tikzpicture}
\rep{$f_1$ : $a > 0$ et $\mathrm{\Delta} <0$}

\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[thick,lightgray] (-4,-4)grid(4,4);
\draw[->, very thick](0,-4) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -1.5:3, very  thick, blue] plot (\x, {(\x+.5)*(\x-2)}) ;
\end{tikzpicture}
\rep{$f_2$ : $a > 0$ et $\mathrm{\Delta} > 0$}

\end{multicols}

\end{exercice}

\newpage

Exercice 1 \hfill \textbf{ 6 points}\\
On note $P(x)=-x^2+8x-7$.
\begin{enumerate}
\item Résoudre $P(x)=0$.\\

\rep{$\Delta= 36$\\
$x_1=\dfrac{-8-6}{-2}=7$ et $x_2=\dfrac{-8+6}{-2}=1$}

\item Factoriser $P(x)$.\\

\rep{$-(x-7)(x-1)$}

\item Résoudre  $P(x)<0$.\\

\rep{\begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[espcl=1.5]
      {$x$ / 1   , $f(x)$ / 1}%
      {$-\infty$,$-1$ , $7$, $+\infty$ }%
      \tkzTabLine{ ,+, z,- , z, +}
    \end{tikzpicture}}

\end{enumerate}


Exercice 2 \hfill \textbf{ 4 points}\\
Les 4 paraboles ci-dessous, sont les courbes représentatives de quatre fonctions polynôme du second degré $f_1$, $f_2$, $f_3$ et $f_4$ .
\begin{multicols}{4}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[thick,lightgray] (-4,-4)grid(4,4);
\draw[->, very thick](0,-4) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -3:3.5, very  thick, blue] plot (\x, {-.5*(\x)^2+.5*(\x)+3)}) ;
\end{tikzpicture}
\rep{$f_4$ : $a < 0$ et $\mathrm{\Delta} > 0$}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[thick,lightgray] (-1,-6)grid(6,2);
\draw[->, very thick](0,-6) -- (0,2)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-1,0)--(6,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -0.5:6, very  thick, blue] plot (\x, {-.5*((\x)-3)^2}) ;
\end{tikzpicture}
\rep{$f_3$ : $a < 0$ et $\mathrm{\Delta}  = 0$}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[thick,lightgray] (-2,-4)grid(3,4);
\draw[->, very thick](0,-4) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-2,0)--(3,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -1.5:3, very  thick, blue] plot (\x, {(\x+.5)*(\x-2)}) ;
\end{tikzpicture}
\rep{ $f_2$ : $a > 0$ et $\mathrm{\Delta} > 0$}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[thick,lightgray] (-6,-1)grid(2,6);
\draw[->, very thick](0,-1) -- (0,6)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-6,0)--(2,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -5:1, very  thick, blue] plot (\x, {.5*(\x)^2+2*(\x)+2.5}) ;
\end{tikzpicture}
\rep{$f_1$ : $a > 0$ et $\mathrm{\Delta} <0$}
\end{multicols}


\end{document}